關於個別自殺既報導守則

早前有人話，點解咁多個media都唔報導IFC果單野

希望大家會明白，令身邊既人知道。

其實係有個守則 / 指引係入面

- 不宜完全不報道個別的自殺案件 , 而應在報道自殺新聞和避免產生「模仿」效應之間求取平衡。

- 煽情的報道手法會引致模仿效應；

- 不要將自殺光榮化或聳動化。

Source: